我係一個大叔、唔支持港獨、亦唔覺得港獨可行、亦唔覺得大部份人支持港獨

但正如六年前大部份人唔支持勇武一樣，六年後O既今日會變和勇一家。人O既心態係會被逼改變。

對家越講得多，黃色經濟圈又港獨、拉布又港獨、乜鳩都係港獨..
壓逼越大、反抗越大。
人總有意志，本來唔係港獨O既人都覺得"不如港獨啦"，反正呼吸都係港獨。你硬逼香港人選擇一國一制定港獨，清醒O既人一定唔會覺得香港應該變成一國一制等攬炒。

我重申，你當我帶頭盔又好乜春都好，我只係黃，仍然不支持港獨。但港獨派可能真係要多謝共產黨，因為這個絕大部份人當初都不會實現O既事，我真係感受到有可能實現。

放棄兩制幻想 正視唯一出路

之前調查 暫時得1x%人支持

一國兩制只係權宜之計，最後結果係一國一制或者一係兩國兩制。

唔緊要。
做自己相信的事就可以

六年前都可能得 1x%人支持勇武.. 但你睇今日...

遲下抆屎都比環球時報話港獨

cctai: 唔支持港獨=深藍

就係呢一點... 逼人改變...!!!

唔港獨你想做香港市?

咁我暫時就係深籃...

你壯濶廣博....

只要香港人唔主動要求放棄一國兩制就係港獨

如果你轉個方法諗
爭取香港獨立係手段
目標係換取真正嘅一國兩制 真正嘅自治權
會唔會好啲?

利申: 作為獨派 我覺得呢個既係手段 亦係目標

冇可能嘅
支那一直當雙普選係港獨

佢講笑炸

我只可以講粒種子已經發緊芽
為下一代 下下一代做準備

Thanks... 真正討論..

我一向覺得大部份人都係想一國兩制，食盡兩家茶禮。但 whatever 咩原因都好、而家勢頭黎到，我亦唔覺得蚛共可以返到轉頭。香港人係切實要面對選擇，因為由 2012 年港獨之父上台開始，一國兩制已經正式完結。即係香港人只得兩條路選擇，一係一國一制，一係港獨。本來我相信香港人務實，唔會拎飯碗教飛。但呢個疫情可能會令香港人明白，一國一制係有可能有碗飯食，但更大可能會死。而實在蚛共如果比想像中更快玩完，那就更加沒有咩一國 X 制O既問題。而最終因為我地同蚛國人擁有具大價值觀差異，最終係要走向港獨。

我唔覺得獨立係手段、叫價，而香港人如果要有自治權，只可能響港獨下才會有。

O吾知幾耐冇見過用O字當口字邊O既人

黃色個光譜都可以好大 支持

XDDD

我打唔到港字...

除左等美軍之外, 可以點做
如果係極權之下,連自衛武力都無下做到獨立
台灣有軍事力量都唔敢高呼台獨

呢個係評論O既... 不過都多謝你

一個豆潤咁大O既地方從來唔會做到自衛啦.. 新加坡如是台灣如是..
如果有日真港獨、只會繫於國際形勢、蚛共或其他蚛國政權搞唔到香港O既啫...

全部黃絲移民咪搞掂囉
重新起個香港

兩國兩制唔好煩

沈大師係咁講... 而最終會變成真香港應援團

大中華膠就大中華膠啦

我認啊!!!

做慣奴隸真係唔同啲 努力建設民主支那啦
2008高登仔：我係中國人啊屌
2020連登仔：我都係中國人啊屌

一步一步嚟
你可以先睇下《民族論》同《鬱躁的家邦》，睇下會唔會對你有咩啟發

點解有事我哋就要諗走 唔諗下點樣力拼盡地一鋪？

真正嘅時代革命
可能呢幾代人都見唔到
所以要將知識同紀錄傳承落去

咁我又未去到咁痴線..
大中華膠跟建設民主中國不一定有關係吧

人地渣槍
你搵咩同佢拼?
汽油彈?
on9

大叔要湊仔啊.. sor...

咁follow 國是學會同Gear噏
易入口

我心態轉變歷程：
雨傘前：一國兩制 建設民主中國
雨傘後：支那不了 拒絕欽點 我要真普選
反送中：香港獨立 唯一出路

呢個.. 好老實... 大叔仲要諗為下一代謀後路..
就算我鳩 up 港獨係真...
萬一講緊廿幾三十年或打後O既事.. 我下一代點算？

以上諗法大有人在

黃屍賤畜不願面對

脫離支那是是香港唯一出路，但絕不能直接獨立，必須先經英美託管一段時間再經公投獨立

近日有大量人士大力吹捧香港獨立，當然大多數都是真心愛香港的香港人，但是不排除當中混有部分人是別有用心的人（不排除涉及熱普城、HKIP或者其他共諜）。

我希望大家明白，香港有大量共諜以及各種政棍，萬一獨立後落入這些人手中，香港命運堪憂。何況，香港缺乏政治、管治、軍事、外交等等各方面人才，一時之間完全獨立，根本無法應對來自支那的國防威脅。

故此，香港脫離支那毫無疑問是正確的。但是我們要先交由美國、英國等“比較可靠”的國家託管5-10年（作為託管地，即主權仍在香港手中），繳交一定量的管理費以換取以下專業服務：
1.派出法官，成立特別法庭，進行“紐倫堡審判”，查出所有手足被殺被凌辱真相，審訊並處死涉及罪行的港共官員、紅官貪官和黑警
2.駐軍、興建國防設施、培養本土國防軍事人才、建立本地海陸空軍隊、持續對港輸出軍備，以應對來自鄰國的國防威脅
3.改組香港議會制度，派出高認受性的人來取代選管會並成立新的選舉部門，舉行不被干擾、舞弊的選舉以選出第一任總統和政府
4.派駐司法人員，重建香港法治
5.完成以上4點後，再舉行獨立公投以完成獨立程序

結論：香港獨立不是終點亦不是勝利，只是脫離魔爪的第一步，不想被有心人騎劫成為失敗國家，就必須接受國際社會監察下，由英美等國託管，待香港上軌道後再經獨立公投達至完全獨立。

脫離支那是是香港唯一出路，但絕不能直接獨立，必須先經英美託管一段時間再經公投獨立

On你老母個鳩啦 走左你置身事外 抽離左 同香港個距離咪更加遠
黃圈都成型 要抗共剩係靠武力手段一個方向？
你就真係On9 啦

Exact7ly.... 我就係講呢個...

國是學會? 你係 DB 仔???

咪癲啦 又唔想擺脫支那 又唔係建設民主支那 咁你係想點樣？ 永續一國兩制？咪撚玩啦 捱到多五年都當贏 自己又唔諗獨立之外嘅方法 又喺度嗌反港獨 真係唔撚明

咁講真 你想走既原因係一了百了 謀條好路 到時會對住香港嘆息 但唔會做啲咩

之前幾時先，一年前同而家都已經好唔同了

人地下下用武力用暴力
一出街就拉罰你2000
睇你唔順眼就噴胡椒
咁都叫仲有方法非暴力對抗?
傻撚左?

唔係
你Instagram 搵啦

我明你啊
雖然你唔支持港獨
但經過舊年之後無奈覺得港獨先係唯一出路

唔會，以大陸「意識形態」行先，你用港獨做手段，連傾都冇得傾，點 negotiate 真正嘅一國兩制？

直頭你存在就已係港獨

Fact checked is 呀叔

2014前全部港獨都係傻仔 梁巧文行得太前
2014後有本土派獨派 梁天琦又行得太前
2019後就真係多左人開始諗港獨

共產黨不斷搞9香港 港共班狗官又剩係識擦鞋 逼到咁多人要諗獨立

我講人心O即.. 過程O既野你地後生仔搞晒...

唔明

難以置信2020年仲有人覺得一國兩制行得通 仲想over幾多dead body 先會醒

其實係因為中美都維持現狀對雙方最有利啫

支那今日要人跪佢，唔跪就批鬥。
聽日就要人跪嘅姿勢合佢心意，唔啱都要批鬥。
後日就要人跪啱姿勢仲要面帶笑容，唔笑都要批鬥。
共產黨貪婪無度，妄想控制世上一切。

如果你唔係奴才格，覺得支那總會有一日逼晒所有人一係撐支那一係撐香港獨立，中間再冇任何立足之地

一樣之前都仲我要真普選緊
但係經歷咗反送中之後 就覺得支共根本唔會讓步唔會俾我哋有民主
再況且真係行步路都話係港獨
咁就獨到底吧

香港獨立,唯一出路
係口號亦都係現實

三毛嚟唔洗理

所以快手一國一制啦
唔好等

台灣唔需要高呼台獨
佢根本就獨立

屬於香港人嘅書店

你個仔幾大?

我真係感受到有可能實現。點解覺得有可能實現都唔支持

對於我地呢 D 大中華膠，上面點都好，但作為香港人我地想要真一國兩制。So that's why 我無咩建設民主蚛國，佢獨裁都可以俾香港雙普選架。如果唔係叫乜春一國兩制。不過此情而已... 最終被逼響兩國唔情願O既選擇下要揀一個...

有真普選 有主權
名義上係唔係獨立國家都唔重要
好似台灣咁 你支那可以繼續打你嘅一個中國飛機
但全世界都知台灣已經係獨立主權國

叔叔好開明

與其英美託管，可唔可以聯合國託管？
不過，見世衛咁樣被中共騎劫，聯合國親美嘅力量未必過半，仲要歐英態度曖昧

英治下

香港人得到民主制度下既好處，又無受民主制度副作用之苦

其實問心大家係反共唔係反中，但無可否認中造就左共

今日割五城，明日割十城

要求獨立為最終目的啦

光復香港 時代革命
係仲有第3句
自己上去睇下天琦講第3句係咩

窮人生仔正仆街
仲邊有人敢生
窮人生仔論盛行下，我哋可能係最後一代香港人

就快 7 歲

香港獨立 唯一出路

因為我膠...

我本身想寫嘅受眾係俾唔支持港獨嘅香港人 唔係中共
中共根本你呼吸都係港獨
不過諗返轉頭 你都講得啱
無謂自欺欺人
宜家問題係點樣增加支持獨立嘅人

陳巧文呀，你連人地個名都搞錯

本身獨立主權，同埋英文不嬲都講台灣=/=中國

曾經共慘黨係可以打到台灣翻唔到身架....
偏偏自己憨鳩

冇惡意，想認真咁問吓你，咁你覺得我哋跟住落嚟應該點做？
如果唔獨立，咁其實只係得返一國一制可以揀。

我大叔黎... 你話俾我聽英治下有民主又係 bullshit..

有自由就真O既

邊個有咁講？證據？稻草人你老母都識打

唉...

咁你點無武裝力量下獨立呀

係喎 sor

如果幫助台灣建交，咁同暗獨冇分別
有啲歐洲國家做緊
國家數目夠多同夠大（即係畀 Palau Marshall Island 嗰啲承認係唔夠），咁就朝著實然台獨邁進了

我想問問有邊個國家係冇軍隊？

美軍係唔會因為伸張正義而打鳩大陸
政治既野從來都唔係咁

我黃架... 點可能願意一國一制!!

無得揀O既一 day... 咁梗係要獨立啦..

只不過，我重申呢樣野唔係我 optimal choice O即

戇鳩

我依家反而覺得趁亂將香港變成美國衛星城市仲實際

夠坦誠
敢作敢為

連「傾」本身都冇可能，如果有得傾即係證明佢已經衰落

睇完你咁講我更加好奇點解你唔支持港獨

好多人將實然 應然分唔清
當有人話唔支持港獨
我會追問係港獨唔可行（實然）定唔應該港獨（應然）

應然代表人價值觀
一樣事唔可行 能力做唔到 唔代表唔應該做
相反一件事應該做 而人未有能力做到
就會追求 繼而由做唔到變成做到

例如 人應唔應該飛
你可以答 飛唔可行
但如果有人覺得飛唔可行 但飛係應該 佢會發明飛機

當有人被強姦 能力反抗唔到
唔代表佢唔應該反抗

運動初期我都仲覺得2制行得通
而家

屌你老母支共我同你無la無lun
還返手足比我呀你老母

你用咩搏命？
愛與和平？

你放心，到時佢走得仲快過你

而家咪真一國兩制
邊個定義佢係真定假 唔係你亦唔係我
其實已經冇討論空間
你定義佢係假 都係冇意義

新加坡無武裝力量下透過獨立公投獨立

本身唔係好明你嘅意思，所以先問一問。
咁我應該同你一樣，本身只係想有返正常嘅一國兩制，但經過2019-而家嘅所有事，知道根本無辦法獲得真正嘅兩制，甚至仲慢慢咁失去緊僅餘嘅兩制。
但係我睇dcard（台灣大學生論壇），其實對香港嘅關注係少咗好多。
我怕最後只能夠一國一制，永樣無辦法擺脫支那。

樓主就係講呢樣野
越高壓越反抗

單手抆屎
港獨

咪撚戇鳩啦阿叔 先唔講一國兩制已經消失緊 你要唔獨立情況下有雙普選？多謝示範反港獨嘅人係幾咁戇鳩

咁你係咪認輸？
武力係不平等，你想認命就講我知

咪放負囉 大難臨頭各自飛 唔錯

唔好對英治有太多幻想
當年都係多得麥理浩總督，叫佢係現代香港之父都不為過
但香港大部份英治時間都冇民主，無他，我地係殖民地。
中共仆街嘅係，話主權移交會係港人治港，主權換治權，但而家根本就當我地係殖民地，倒退返六十年代或以前，只係宗主國唔同，仲要係一個更唔要面嘅政權

如果經濟撚係咪全部都反對港獨

你要聊交拗 隨便單機

廿二條都可以唔理...
基本法已經由 40 頁被僭建到可以墊煲底...
今日仲去討論真定假??

問緊你要點做, 獨立唔係剩係齋UP

咁就慘
一係完全赤化批鬥埋老豆
一係成為四等人

呢個我唔覺得... 總有日支爆... 不過支爆後係點好難講

根本係一開始就係大多數人覺得一國兩制都”ok wow”
所以先無咩人反對回歸
但時到今日，你覺得支那國仲實行緊一國兩制？就算你唔想獨立想一國兩制都唔到你話事

我就日日做國際戰線外加一堆聯合，你呢

又係冇可能論 咁你點喺唔獨立情況下有五大訴求啊？又唔見你唔嗌 嗌乜撚雙普選姐

噢... 好似講你唔明.. 算了... thx...

中國管治下，普選必然假。

知道就好，聯合國制度一國一票，過半都係比支那收買既failed state，你仲信UN?同白左信WHO一樣咁on9

舊時我就係覺得大陸渣住你春袋好似點撚都得..
過完呢一年我覺得唔係...

樓主唔支持港獨，但係中共眼中 雙普選=港獨

諗起都慘

你睇得連登太高風亮節
好多人暗啞底都搞緊BNO
我身邊好多和理非都plan緊移民/申請BNO
利申：R字頭，唔識普通話/英文，預咗留係香港共存亡，邊度都去唔到

蚛國唔怕你普選.. 但一定要假...

因為我膠

馬來西亞當年都唔想要新加坡，當然唔理佢地搞公投
而且，以國力同無賴程度，大陸都遠遠拋離，仲要大陸係需要香港

痾屎都係港獨

即係點呢
又覺得做SAR下無自由
又唔支持
好矛盾

其實點做呢 國是學會 gear噏呢啲就有講嘅 不過啲中華膠唔撚睇 就話係齋噏

馬拉咁O既國力無 say la.. 但支共好麻煩...

想你認清現實咁，由2019年大家全面反政府開始，中共只會行新疆戈套

所以追求普選就會傾向獨
追求真民主政制就會傾向獨

好正常姐
bno真係救命草嚟

冇人反對就唔會咁多人移民啦

佢哋好鐘意咁玩激化言論

大部份人都係想安穩生活 係為勢所逼先反抗
其實OP都係想焦土/攬炒逼到佢有動力去反抗啫係咪

我知支共收買咗呀
問題係英美唔會為咗同大陸作對而強行接管香港，因為冇一個嚮國際關係上係 legitimate 嘅理由，而且咁樣即係直接同大陸作對而佢地唔想，否則台灣已經成為獨立國家。

唔認清現實都無呢篇文啦

沒有主權 何來民主

投票又話港獨 自己決定食邊間餐廳都係港獨
屌 反正係唔係都俾你話港獨咖啦 你咁想港獨 咁我咪嚟真

反共夠唔可能啦咁你又反
有啲嘢無話唔可行嘅

所以我地要全力促進支爆

老豆5x歲
日日屌班狗
但係唔支持港獨
可能佢地覺得無左中國香港會爆
要用文宣同班中年人講就算無中國香港只會更加好

16年果陣我同d黃絲朋友講：我要真普選咪即係港獨，佢地覺得我痴線
但係依家佢地已經接受左我當時既觀點

幾年前，魚革大家都話太暴力

宜家呢？

好多野都係逼出黎

歷史都係咁上下... 革命O既野有野做食飽飯等屎疴咩

咁510見啦

港唔港獨其實都唔係而家我哋決定到，不過從中共改革嘅可能性咁低嚟睇，睇怕最後反抗到底點都會指向獨立

而現階段撇除市民支唔支持，我覺得香港未有足夠嘅力量獨立，悲觀啲睇分分鐘去到真正傾獨唔獨立嘅階段都已經係下兩三代嘅事

港獨之父頂呱呱

大叔的無奈

香港的價值，係在於一國兩制。當香港獨立，而且同支那關係極度惡劣，美國無利可圖時，國際上無人會再理香港。即使老解殺到，外國亦難有口實出兵，因為任何國家都唔會容忍自己國家有一部分無左。

連登仔唔同意都無計，國際係咁睇

香港獨立，唯一出路。

所以我好想點解有人支持兩制又唔支持港獨
從來只有兩國先可以有兩制
問樓主佢又唔認真答

唔支持警察殺人 = 港獨

講得冇撚有錯

迫出真港獨

唔出奇,支那有個醫生叫啲家長比牛奶啲細路飲補充鈣都俾人話係漢奸

可能佢地係覺得一國兩制中國依然會同香港有利益輸送
但係港獨之後 法律上變左兩個國家 中國就會比少左利益香港
從而令到香港經濟唔掂

樓主一邊要求光復香港 時代革命 一邊又話唔支持港獨 真係好浪漫主義
你叫得光復香港時代革命開始就己經係同中共對著幹啦
仲係到幻想可以繼續一國兩制? 係香港人習慣左過富裕舒服既生活定係想真正享受下民主既自由呢
樓主你自己有下一代仲唔明點解更加要港獨 係中共陰影下既香港根本就冇進一步發展 一直係到食老本

有共產黨就唔會有真正嘅普選

香港獨立，唯一出路

你係認清左就唔會做大中華膠啦

支那同香港係一買一賣商業關係
支那無香港一樣唔掂
講撚到支那施捨香港咁
就連水都係比錢買

一定唔得

沒有兩制，唯有獨立

一成獨派， 即刻俾人收皮啦

咪講左我地阿叔輩想有真一國兩制囉..
To Be Honest 佢而家俾個雙普選我已經幾收貨..
亦曾經覺得呢個對於蚛港都係 optimal O既 solution

只不過而家個答案係 No 囉...
人地話要人心回歸.. 實際上係要香港人做狗囉...

一國一制 = 香港建國 香港制度
都係港獨

你係中國人啊hi

我係P牌我都想講下... 我絕對支持香港獨立
但係我覺得並唔係一下子話全民勇武或者其他方法就可以話獨立就即獨立，始終今日香港仲係支那嘅一個點、一個殖民地、一個吸取外匯嘅城市

而支那由共産黨管，如果共黨不滅，香港獨立嘅可行性更難

我覺得我哋要獨立絕對要一步一步嚟，先要趕走建制喺立會嘅議席（夠歲數走去做選民唔該），再而要過到五大訴求嘅目標，重點係要雙普選，撤查黑警暴行，向大眾同外國勢力宣傳香港獨立點解要獨立，點解要支持我哋獨立，再墾求各國向中共施壓，望可令中共全黨死清光，藉此香港獨立

或者我諗得以上太美好，但我覺得我哋連五大訴求都未做到，點有條件講獨立

所以記得，五大訴求制一不可，先再講天滅中共，同香港獨立唯一出路啊！！

點解會轉左諗法？

我都仲係覺得香港有好多紅色資金

唔係決唔決定到...
係香港人俾土共逼入死路..

港獨... 唔好聽講句.. 係趕狗入窮巷... 逼虎跳牆

香港人只係唔敢
唔係唔想

有無諗過你咁樣好短視 好自私？
當你拎到所謂既一國兩制 2047 之後點？
你即係想送下一代去死 自己享受完最後一啖自由空氣就算？

但樓主同泛民中華膠未接受到
分離主義有咩咁萬惡

有咩迫人改變 唔港獨就繼續所謂兩制
然而兩制早已經名存實亡 咁唔港獨 有咩解決辦法港獨根本係唯一出路

你可以話我大叔的愛 FF 幼稚O既.. Fine... 我斷正..
但我始終唔明班共狗點解一定斷我地一國兩制O即...

No la... 你地唔去用我心態睇唔明我講乜!!!

與其ff有真一國兩制不如買六合彩仲好啦

我以前都係諗佢獨裁，但係可以比普選我哋
但係其實對於佢哋嚟講，比民主你，同你獨立係冇分別。為咗控制香港，佢哋唔會比民主香港。

你天真過天真嬌
支那呢22年就係要地不要人

睇長遠少少，我唔認為一國一制會有飯食，完咗個疫情經濟影響先開始。而家香港唔差因為支那仲要靠香港揾食，到真係立23條一國一制，支那都唔再需要香港。港唔港獨始終都要面對，亦係目標。一國兩制港人治港只係一場夢，本身一開始香港嘅政治體制都有問題，要推翻嘅係呢個政府同中共。

人地最終目的就係要控制曬
又點會比你真普選
最on9係你句“佢獨裁都可以比香港雙普選”

人地獨裁就係要話曬事
兩樣完全衝突既野點會存在

如果真一國兩制到永遠你地覺得有咩問題? 真心問!!

老老實實有咩好討論
呢幾個月起
十個有9個連登仔一見人唔同意見就起哂鋼咁
完全無討論空間，乜叫討論區

Btw 我希望有呢一日，但唔覺得有本錢做到住，咪搵下其他方法慢慢努力住先囉，唔駛下下起哂鋼咁叫人一刀切既，方法唔係得一個，唔係得你想香港好既

大家可以和而不同

佢地咁憨撚鳩好難鬥

由以前到而家都係殖民地

不如你直接認自己偽善咪算囉
你叫得自己大叔 我估你都40up
就算28年直接一國一制 到時你都七章wfc啦
所以你咪想要真一國兩制 等個泡沫唔會係自己呢代爆

係度扮訓話人

我諗大家都應該聞到陣𤓓味啦
而家咁既國際形勢
仲邊有得咁天真食兩家茶禮

而家印度佬已經唔當香港同中國企業有分別，Google海底電纜都揀去台灣唔經香港。到時一國一制香港仲可以靠咩搵食

當 真·一國兩制=違反黨既全面管治權=主張獨立
唔使幾耐所有泛民都會變極端港獨份子同恐怖主義組織

如果一國一制有飯食... 其實咪使旨意港獨到..
到時係你地班獨撚 FF

你信共產黨會比真一國兩制？

問題係你慣比極權統治 做慣奴隸
拉

咁條 threat 算 OK 啦...

屌 終於露底啦

最新嗰次唔係升到20咩

佢獨裁都可以俾香港雙普選架

一個獨裁政權，會俾第二個執政黨出現？

大叔我以前都唔支持
現在我支持了
就算獨立會令香港核平
我都想關閉共匪最後的窗口

根本佢係根正苗紅既愛國撚
拉

台灣有一半係on9

咪傻啦 佢地唔會比你一國兩制 仲話要真普選 你個永遠係咪去到你死？

最唔明係，今日就算成功爭取雙普選又保護到一國兩制（雖然中共已經擺明話俾你知無可能），咁到咗2047就會全世界心甘情願行返一國一制？

呢個就係大叔同你地分別啦.. 唔多講..

至於偽唔偽善... 即係老老豆豆.. 我又冇講得我咩善過囉..
我只認為一國兩制到永遠係最 optimal (唔係咩永瀆基本法啊.. 講明)
而家唔得... 認命O即... 衰到貼地啦

咪撚jer啦
樓主只係條自私撚
爭取個泡沫唔係自己有生之年爆先諗篇咁冠冕堂皇既文出黎扮咋

人總有意志，本來唔係港獨O既人都覺得"不如港獨啦"，反正呼吸都係港獨。

真
冇提獨都話獨 咁直接去盡算

英治香港無民主，但香港人得到民主制度下既好處，又無受民主制度副作用之苦
你同我講既野有咩矛盾?

另外如果英國六十年代比民主比d民志未開既香港人，你估會點
選舉會唔會變左中共既爪牙贏?

另外，英國無比香港民主制度既阻力係邊度?

過撚到海咩

明既 你唔洗死撐
自私咪自私

佢行緊去極權社會 你同我講淨係比香港民主？？？？收返香港都收唔切啦

呢個我9月已經提緊
保皇屈你港獨既話 你飲水呼吸都係搞港獨
與其係咁倒不如真係做

不過fb班傻仔又loop返會比藉口對方

吹大左啦

咁即係永續基本法？

其實好多人唔支持港獨都係因為打唔贏
如果好彩有日香港人可以發展到高科技擁武
肯定大把勝利球迷

問題就係你永遠受一國控制
佢可能10年唔搞你，20年唔搞你
咁之後呢，冇人可以擔保
我哋呢一代唔面對呢個問題，只不過係變咗下一代去面對

抗爭唔係一朝一夕既事
可能要用一年 十年 一百年黎形成
唔支持唔緊要
我地咪慢慢係支唔支持之間探討出路同可能性
至起碼大家都認同香港既未來
係唔可能行中國果套

屌 曬我時間

呢個明明已經係最 optimal... 係共狗自撚大一定要全宇宙人心回歸先禍左咋播...

大叔係經過過一個大家都可以對一國兩制 FF O既年代.. 你地唔明架啦..
我後生去過大陸好多次.. 果時 D 大陸人同而家好唔同架!!

咪話左佢自私囉
根本就係想推個波去下一代
個泡沫只要唔係佢有生之年爆就唔理

收成期未呀大叔
咁愛國死返大陸啦
一國兩制?香港唔係中國一部分呀 一咩國呀
我出世果日香港已經唔係中國一部份啦

果陣時理論基礎suppose 係
「中国民主會比香民主發展得快 」

<五十年不變>
係中国民主急速發展
五十年超越英式法治
但又唔想影響到本來香港人生活

咁你快d 躝返去支那啦

我認為原意係咁 到2047年香港同中國可以同步

當2012年咁 其實冇乜人反對同大陸融合

係港共發神經處理得極差 先激起左矛盾

香港獨立係遲早既事，但首先要過渡，真一國兩制，再獨立公投，再要國際認可，好似瑞士咁做中立區，先可以食到兩家茶飯。

沈博士都有講個世界上都有唔少小國係好似香港咁拎黎洗錢

on9

大你老母叔咩 咁鍾意返大陸 返大陸住啦
我就80後 唔係大 不過都經歷好多香港階段 英殖民時期都有經歷
果陣香港好過而家兩制幾撚多
完全無得比

唉... 呢個呢.. 你問下上一輩啦.. 班西人唔係咁易服待架...

試下全港跪求共產黨給予獨立

你睇佢成個po語氣就明
根本就係想推個波去下一代
個泡沫係自己有生之年唔爆就無所謂

你露撚曬底啦 收皮啦

土共有條問題係問得好，佢地成日都問，點解香港人九七前唔問英國人攞民主，九七後就問中國攞

呢個咪就係答案

基本法幾時保障過一國兩制？
你擺過真雙普選出黎先啦...

以前都覺得無可能 但唔行呢要路就根本無出路

根本佢選擇性回應
佢都係上微博算啦
如果佢真係經歷過英國殖民
點會話兩制係好

咁同主權移交做殖民地
有咩分別？
英國接管 我哋唔係未試過
咩理由要行舊路？

一國兩制已經唔可行 醒未 老老實實你估我好想改變咩 2047我仲係到 為你嘅下一代下下一代諗下啦

唔止港獨,到時大陸各省市都會間立,
少量共狗會去陕西山西河南呢d閪地成立共狗共和國.

呢樣野我覺得你港獨左都可能架播...
如果共狗唔係全世界搞人屎忽而家點會咁多人憎佢地...

返支那未呀？

我高呼獨立，因為華人鐘意調和，當我内心想獨立既時候我會高呼反攻鄰國

我90後 一國兩制淨係經歷過支那控制嘅香港政府

屌 成班友話唔可能 屌你試都唔試你連認同呢個理念都唔肯 咁緊係冇可能
咁科學家做科研個啲全撚部都收皮 全部都話冇可能 唔撚做啦 試都唔撚試

我自撚私你仲叫我返支那? 你地好好笑

獨立係可以解決根本性問題嘅方法
有咩理由唔支持？

我女友有條件申請，我問佢補唔補領
佢話：唔打算走，留低抗爭到底

條友連護旗手都兜
根本同李卓人班愛支狗一撚樣係度扮訓

[李文亮] 所以話連登仔真係好撚憨鳩...

明明我一樓就露晒

我支持港獨，但係覺得港獨冇可能實現，所以我好唔鐘意主張港獨嘅不斷遊說/逼人港獨，但唔介意拎黎做bargaining 換真正一國兩制。

班冚家鏟永遠都唔會從根源解決問題 繼續永續一國兩制 斬腳趾避沙蟲啦

樓主知唔知，香港有d人只要照目前生活方式同價值觀。消費模式，旅遊、結婚、結社、生育、宗教、興趣，我估計有接近一百萬人需要坐監或送去勞改營。而有10%可能強烈堅持不顧國家安全、不走共產主義特式既生活，因而會係坐監坐到死為止。

你哋呢代欠缺互聯網時代資訊爆炸嘅吸收量
成長路上社會一直進步
明明年紀老過班後生
但仲天真過後生仔

唉真係幸福

咁明曬啦
姐係你明知支那係仆街國家
但又要袋住先有「一國兩制」就算數
去到2047 個波爆個陣就叫下一代自己拆掂

係你天真啫
共產黨窮嗰陣咪可以一國兩制、港人治港、高度自治囉
而家係大國堀起、制度自信、強調全面管治權呀

一國兩制本說明書叫基本法
基本法而家連一個支聯辦都可以隨便解釋
點解你仲可以信人治國家承諾既一國兩制

反而係藍絲狗（周融）個d都有搞bno
落場未夠20歲既手足都係諗住抗爭到最後一刻

咁你叫支那唔好搞人地 留條生路比你行

藍絲上連登

自己查下咩叫殖民地咩叫保護地啦

咪姐係6070代個堆 全部都係咁

同維園班撐警廢老一撚樣
被人屌到一棟都冇就擺個老屎忽款 「你地後生仔唔明架啦」

其實真係唔知話上一代天真定on9好 經歷完64都可以覺得支那會對香港冇威脅 咁都唔明比支那管住就死撚硬 繼續永續一國兩制啦

自私撚係咁架啦 到時自己都死撚咗 唔關佢事 至於啲細嘅就你死你事啦

我相信民主中國會容易過港獨

真係 見到64咁樣屠城法 都夠膽死「回歸」都唔知諗乜

你班獨撚真係憨撚鳩..

當年如果唔係當年香港共識係覺得兩制好.. 就無回歸就無基本法乜乜七七啦...
你可以講好似大 Sir 果班有識之士可以睇通今日發生O既事.. 但你地以為當年香港人唔恨一國兩制係大岸鳩...!!! 唔好講過去.. 今時今日O既公因數都仲係真一國兩制啦!!! 就算呢樣野已經釘上十字架計!!

時代唔同你地諗野唔同我明.. 但唔好覺得所有人所有年代諗O既野係一模一樣啦... 我唔怕你話我自撚私係廢中... 但如果唔係好多人都係我咁邊有咁多黃...

咪話我睇死佢
樓主會開po 只係因為支那踩過曬線連「一國兩制」都唔想扮
佢腦中個fantasy幻影爆左 冇得再扮訓先出po

其實落場搏得最盡既
一係後生仔（2047大限）
一係R字頭細細個落嚟香港（根本無其他地方去）
睇下天水圍班細路手足去到幾盡，幾撚勇
天水圍好多都係新移民家庭

Ching 你係咪五毛？
一個國家搞鳩其他國家，同一個國家搞鳩自己嘅地方
我分別唔使我講 你都知啦

咪就係戇撚鳩囉 成班天真過天真嬌

On9
80年代初主流民意係維持現狀不變
不過被司徒老賊件地下黨員騎劫左咋

點解會咁

樓主睇到可唔可以comment下 當時係點

我對呢班自私撚都冇咩幻想架喇 自己喺港英黃金時代成長幾撚幸福 啲後生嘅以後點唔撚關我事 我要一國兩制就得 你地2047死咪死囉

你係太鍾意做中國人定仲相信共產黨有守約嘅可能？

從來唔存在嘅嘢
點樣"真正一國兩制"？
一國就一制 兩國就兩制

我當你係真心討論..
首先我唔係五毛..
其次我唔明你問乜..

我講緊共狗全世界搞.. 結果而家百國聯軍... 同你認知有咩衝突?

你好西利.. 穿越時空知道當年 D 人點諗!!!

樓主睇唔到？

On9 呢度定期有人出po回帶

兩個我都冇講過

最理想當然係港獨，但係我都覺得實行機會較微
先階段可先爭取啲比較容易爭取到的
下下打住港獨旗號反而對我地不利
你見對家係咩都屈你做港獨（例如黃色經濟圈）就知咩事

我唔見台灣有搞呢啲

大font紅字大晒？

咁香港回歸之後有邊樣野比以前係好左呀？
樓價越黎越貴 後生仔無公屋 新移民越黎越多 法律名存實亡 經濟更不在話下
你仲堅持兩制? 你藍絲就藍絲啦 藍絲上返save hk啦
連登唔適合你

相比冇可能嘅港獨，哩個可行機會大好多。

講六四?? OK O既..

1. 香港人怕得要命
2. 移民潮出現
3. 共產黨全即低聲下氣扮一定會堅持一國兩制
4. 江澤民上台後堅係覺得中共會繼續走改革開放.. 民心續漸定返落黎

香港舊批人有好多情意結.. 因為佢地好多就算唔係響大陸出身.. 都一定會有好多交往... 佢地都你地呢一輩唔同.. 你地同大陸完全無聯繫無情意結我明.. 我唔係話你地唔啱.. 相反你地話我我都無咩聲出.. 我只不過想講兩代由於成長環境唔同... 完全相反睇法本來就正常過正常... 你地下一代O既睇法亦都唔會同你地一樣...

我屌到佢應一應
邊夠膽覆

我有個問題..

IF 今時今日有真一國兩制﹐你地點解要假設 2047 會無左? 真心問!!

Ok
你樓上所講嘅嘢係，中國全世界都搞，即使香港獨立左之後佢都會搞你
而我想講嘅係到香港變成一個國家嘅時候，中國搞我哋，我哋會有更加大嘅能力可以去反抗
起碼唔使好似而家咁要用生命反抗

佢哋係見證
唔係經歷
隔岸觀火咁撚樣
架坦克都唔係碌喺自己身上
梗係對支共存有僥倖幻想

回帶當知道、明晒?? 笑左

台灣有軍隊，我地有乜鳩？

有人話 cctai = 唔港獨就係籃..

真心問 你智商過唔過80？

講多句
其實你唔係睇唔透
所有以香港利益為先嘅人，有邊個唔知抗共，獨立先有出路？
只係你性格軟弱
所以選擇逃避做決定
寧願用一國兩制呢個糖衣毒藥自我催眠

冇計你哋呢代人實在太幸福 港英政府自動改善 社會財富自動增值
故你哋缺少咗你哋父輩嘅剛強
亦冇你哋晚輩嘅明知不可為而為之嘅勇氣

連炒燶樓都可以怪政府嘅人
邊有資格帶領呢個城市去創造歷史

uncle 唔知你咩年紀 係咪供左幾年樓 屋企細路上緊小學? 定係等緊退休?
好坦白講 身為一個90後 我面對唔到所謂2047呢個大限
唔覺得港獨可行呢樣野我明白 因為始終冇人同你講要點做先achieve到
但我仲好天真覺得做人係要試
2047年我岩岩好51歲 我一出世就有所謂中英聯合聲明比我的枷鎖
講真 呢五年689上台後赤化得咁勁
再唔探討/實行港獨可行性
真係冇架喇
香港獨立 唯一出路

咁又客觀地學術性咁講

獨立唯一唔可行既就係中國比唔比

其他條件冇問題 一切衣食住行經濟生產國防等等嘅都可以參考新加坡 （新加坡國土只係香港嘅三份之一）

手足你屌到應一應

就算一國兩制係通
而家個制都係獨裁 (法治已死)
既然獨裁成為事實
就唔好再有幻想

我都廢撚事答佢

即係包裝得好靚、同張花紙爛咗大半俾人見到入面幾肉酸嘅分別

淨係上連登嚟計，喺中共治下我哋咁樣討論分分鐘已經有八成連登仔犯咗法，言論激進啲嗰批甚至有公安上門捉走咗，淨係諗到呢度已經接受唔到去到2047就會完嘅一國兩制，更莫講話當年六四已經成咗年知道發生咩事嘅人點解會接受呢樣嘢。

屌你老母 答就答啦
有邊樣野一國兩制係比殖民時期好左呀？
真正既兩制就殖民果陣 而唔係回歸之後
而中國所謂收返香港之後 香港就未柒好過
你唔好再話自己幾撚老屎忽幾撚大
面對現實 香港一係獨立 一係比其他民主國家接管
係極權國家統治下 只會係一隻揸乾就棄既棄子
而家共產黨就係咁對香港 你仲話一國兩制?
醒未呀懞撚

講得好應

From hindsight睇就係天真信中共 同有大中華情意結

謝解答

清中間果段講得幾好

不如你上網睇下一國兩制詳情係點先啦

唔... 我會咁諗...

如果共狗有能力.. 佢搞得掂全世界... 香港多一個唔多少一個唔少..
如果共狗無能力.. 就算香港係一國兩制下佢地都搞唔到...

註明，很重要: 上述係假設緊有真一國兩制。而家唔係!!!

當時主流係去奶共既就唔會成堆移民啦

有邊個想主權移交比支即 尤其1989後

你地有無見過老師同學一齊為中國喊??

我都由一聽到香港獨立會覺得好ON9，
到宜家會成日諗下有咩辦法可以成真
多謝年青人的付出，令香港人覺醒。

香港獨立 唯一辦法

我一樓咪講左囉

支共講野永遠離唔開港獨 恐怖主義 分離主義
簡單地黎講就係要做鳩你
當然, 可以話竟然點都港獨點解唔做埋佢.
但的確, 要獨立要有好多條件. 唔再飲東江水個啲就基本.
軍事, 外交 等都太薄弱.

行得前既 （陳巧文） 係花紙包得最靚既時候已經醒覺左係糖衣毒藥
一般人 係張花紙半開 見到有屎跡係入面都知9成9係伏

樓主要去到張花紙拆開曬 真係一大篤屎係正面前先出聲
最好笑係仲要催眠返自己只要包返好就唔係一舊屎

啱

證明你既思維好窄
講真一國兩制
加泰夠自治未 有自己政府有自己議會
結果係點？結果係佢想封關西班牙唔撚比
佢買左物資西班牙搶撚左比馬德里 西班牙民主地方都咁你信支那？

只有兩國先有兩制
無論香港未來點 一日走唔出支那統治一切都係廢話

一大堆人移民後九七後又返黎你地會點解釋?

咁點解你覺得有真正一國兩制呢樣野存在仲要想佢實現
你覺得冇可能而唔支持人遊説其實只會令呢件事更冇可能

應該咁講 :
你仲未接受到理想中的一國兩制係唔可行
點解?
因為原來支那人都有一人一票選習大大出黎 lol
中國係全球最大的民主國家~
咁支那人的一人一票係咪你理想中的一人一票?

可能我負面啦 我唔會覺得一國兩制係可行 at least 依家連法冶都under control "情操高尚"? 胡仙?
其實法冶已死 你仲有咩保障到自己?

四五年前嘅我都覺得港獨係無可能
其實到依家我都仲未覺得港獨係好有可能 除非中國內亂分裂 咁到時真係
但除咗港獨 其他方法都係垃圾
咩真普選全部都無用 因為一日有中共存在 香港嘅局都係無解

我重申... 我一樓講左

一日仲係中共統治 香港唔會有民主自由
呢個歸根究底既問題都仲唔明?

可能性係人創造嘅

開口埋口無可能/可能性低
未來嘅嘢到你否定？

但另一邊又講得好聽
"爭取成功機會大嘅嘢先"
喺共黨低下爭取
請問有邊樣係"成功機會大"？
普選定特赦？機會點樣大法？

點解釋？因為香港仲搵到錢囉仲未爆煲囉你估外國好多工？ 呢樣同支唔支持主權移交係兩回事黎

咁問題係佢而家有能力，但係香港又冇能力反抗
建議你可以睇吓

唔使不斷搵唔同藉口去合理化自己做奴隸

其實大家唔應該再花時間喺呢個post
畢竟樓主只係軟弱
但並唔係敵人

敵人喺出面
樓主面對港共反抗唔到
但面對手足亦唔會構成威脅

香港社會上軟弱嘅人佔大多數
有志者應該去帶領佢地
唔係去批鬥佢地

下一代只會越來越激進
因為無人信童話同糖衣

而你哋只係見一國兩制糖衣爛咗
補返就ok
繼續磨爛蓆苟且偷生
但追求香港獨立嘅
係想成粒發霉糖掉撚咗佢

你立場係:
一國兩制 vs 港獨 > 想要真正的一國兩制 大家有一人一票選特首
依家其實都有一人一票架係咪~
同中國式民主係咪冇咩分別?
你想要真正的一國兩制係因為可以食兩家茶飯
叫做所謂中國起飛經濟成果又可以係國際大都會
點解香港可以有國際大都會呢個朵?
法冶係咪所謂international 公司會睇的野?
ICAC 係咪?
事實上 所謂法冶呀ICAC 依家變成點?
其實根本就冇真正一國兩制呢個OPTION
利申 負面撚

我明你地獨.. 我希望只係講出我自己O既意見...

我大中華膠自撚私智商八十果 D 我唔回啦.. 如果咁就唔准黃唔准係連登仔就另當別論

真一國兩制到今時今日都未出現過... 假設乜乜乜好唔好過港獨亦只係憑空相像，包括我。如果唔係當初天真，今日亦無需認清事實。不過港獨要忍受一段長時期黑暗先會換到，大家坐穩車好 D。唔好未港獨就死撚左好唔好?

大家唔記得咗
敵人講乜就係最怕出現既事

敵人成日叫人唔好港獨...

轟到應一應
當其他人企起身反抗 支那人就會屌返佢點解唔安份做個奴才

咁點港獨?

而家未有一人一票呀嘛?

港獨點睇都易成功過 支那大發慈悲搞真。一國兩制

89以後得翻奴才啦

依家緊係無乜可能
突破口都仲未出現

又要馬兒好，又要馬兒不吃草。

咁都700幾like

證明好多人睇第一版就比正評

有架
係中國式民主下的一人一票
你選到區議員 > 區議員再選選委 > 選委再選777
呢個都係一人一票 係中國式民主的定義下

同條片一樣 都係一層選一層的一人一票

希望呢句唔使俾人批鬥

真一國兩制唔一定共狗大發慈悲先有O既..
可以俾英美逼迫到百國分屍、民主中國.. FF 下啦...

只不過你地講話唔能夠永遠都係有道理... 路係人行... 萬個可能

一早講過 港獨只係一頂帽
班共狗睇唔啱心水就會幫你戴上去
再跪落去遲啲連呼吸都係港獨 香港人存在就有罪
所以

香港獨立 唯一出路

我中學果陣都係主張港獨，
不過大個少少有諗過現實上不可行,
（民意、技術上）
所以放棄，
近十年好多人都係好小心被扣帽子（港獨議題）
但上年開始好多人已經唔care,
一嚟已經全面反面，
二嚟反正做咩都係港獨，
都係果句，
無論香港點，
都同大家係呢條路上行到落尾

補充返 叫左十幾年的口號:
我要雙普選
事實上 根據中國式民主的定義
777都可以define as 由人民選出黎

不過我突然有問題..
既然雙普選你地都唔信.. 五大訴求其實你地係咪本來唔 buy?

中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裡開一個窗，大家一定不允許的。 但如果你主張拆掉屋頂他們就來調和，願意開窗了。

香港人都係有呢種民族性

tui

我係唔會覺得 一國兩制 存在囉

我哋分歧在於
你不斷強調一樣唔存在嘅嘢
話佢實行咗好多年
修補返 香港人可以繼續行落去
(即係繼續被人溫水煮落去)

但一國就一制
兩制即係兩個實權存在
咁又點樣一國？
所以樓上巴打話你幻想
就算實行咗好多年
都可以係被共產黨呃足咁多年啫

唔存在嘅嘢
你不斷假設"如果有"如果有"
好似人哋話
如果有聖誕老人呢 就點點點
但聖誕老人 係唔存在㗎嘛
就算講足一個世紀 都係假㗎嘛

我差唔多都係

既然出街消費，都係港獨
咁係又如何？
有罪？

雙普選 DQ 梁遊後 你覺得有咩機會achieve到你想被代表呢個可能?
同埋兩樣野冇衝突架係咪先

五大訴求 係我角度 其他4條都唔洗講 釋放義士呢D基本
最尾 雙普選本身係我地所謂的rights ? 叫下無仿
不過講真 有又點 遊戲規則從來都唔係我地定
叫做諗下點擺脫自己被動角色

樓主你on9少陣啦，去到咁嘅情況下香港立國都得啦，使撚跟支那咩？

但喊完又對施暴者
有情意結

斯德哥爾摩？

你覺得中共會倒台？
港獨先缺條件係要中共哩個政權倒台。
我認為中共倒台機會不大，倒咗台再講港獨都唔遲。即使而家武肺，多個國家都圍屌中國，我都唔覺得中國會有機倒台。
而我覺得普選特赦有得打，就係咁。
我鳩up ga，唔啱聽咪唔好聽囉。
你鐘意港獨咪去獨囉，我唔會反對，但唔好逼我去支持，可能未來我見中共有倒台跡象，就會支持港獨，但而家，你哋好想獨咪去做囉，唔關我事，都唔好說服我，我識自己諗，唔係你駁兩句我就會轉肽。
正如你同幾百年前人講將來會有飛機，啲笑鳩你咁姐，話冇可能。笑你嘅人冇錯，你都冇錯，係大家睇嘅嘢諗嘅嘢唔同姐。

一望都知啦
聞唔到臭㗎咩

屌你O吾講我都無留意
自動skip左堆O黎睇

訓醒未呀叔叔，2020喇依家，仲咁天真？

港獨唔多可行架，但點都可行過一國兩制啦，人地都講明比你聽係騙案，屌你仲當真咁，訓撚醒未?

你要做到你心目中既「一國兩制」根本就係on9，了解中共就知佢唔會容許有真正既兩制，對中共黎講一國同兩制係mutual exclusive, 所以你得兩條路：
1.改變中國令中國呢個一國行到兩制（即係推翻產黨）
2.唔撚要一國黎保住兩制（即係港獨）
講可行性邊個低d?

當然仲有第三條路，繼續唔用腦扮訓，咁一定好撚可行既，最多訓醒一齊入集中營。

今日講粵語都係港獨

要建構更強嘅香港民族主義

民記?

因為港獨先缺條件要中共倒台，而家諗下港獨、plan下ok，但實際真係做到港獨嘅事，係一件都做唔到。你最多係遊說人思想上支持港獨，咁現實中你做啲咩去港獨呢？
我咪話我支持港獨囉。然後呢？我可以做啲咩？遊說更多人？當二百萬人全部支持港獨啦，然後呢？可以做啲咩？

我冇唔支持人遊說，係唔好逼去認同，你咪遊囉，你有你遊，樓主有樓主遊，大家唔係對立。

明你意思...

不過港獨都未有.. 如果港獨我地就可以乜乜乜會唔會有同樣問題?

解釋唔到
8964喊完 移民潮
97回流
08京奧又奶又跪

簡單講
就係無腰骨

所以呢班人反對香港獨立
真係唔在乎
反得啲咩出樣？
過一排分分鐘
對獨立主張又奶又跪
邊講得埋

其實無人想獨立
香港人食好住好點會無拉拉搵自己嚟搞
獨立又要交軍費又要當軍又要交重啲稅

如果唔係比人逼到上絕路
無人會想獨立
不過大家依家都睇清楚
除咗獨立都無得揀
啊叔叔你都睇清楚啲啦
定又係帶風向

咁你鐘意繼續扮訓做天真撚既我都阻你唔到既

普選特赦咪又係要中共倒台做先決條件，睇少少中共歷史都知佢無可能會善待降兵，一定係極權高壓完全控制唔容易有dd不受控因素，我就唔多理你聽唔聽，但呢個論點就真心荒謬離地on99

路透社委託香港民研
民記邊有公信力

最主流永遠就係勝利球迷

對大部份香港人，一國一制is not an option ，會走

同一想法

樓主有冇仔女？

有

首先大家而家思想武裝
睇+spread多啲本土論述
有民族意識先
民智成熟 + 有民意基礎
獨立果實話爆就爆

想當初 7.1義士攻入立法會
都無plan

掉轉而家就算有僱傭兵喺門口
plan好哂啲水、電、生果、
菜、肉點解決
萬事俱備
但香港9成大中華膠嘅話
都獨立唔到

真一國兩制或者港獨... 可能成事O既 condition 其實差不多...

//但香港9成大中華膠嘅話
都獨立唔到//

呢樣野有 D 有趣... 即係我呢 D 軟弱撚大中華膠係因為務實先選擇港獨?

想問下點解唔支持港獨

我由14年開始已經好想獨立

唔想獨立係怕中共會剷平香港定純粹經濟因數？

想了解下中老年人明明係黃又點解唔支持港獨

廢中大中華情意結你地後生唔明架啦

認同
國際係唔會為咗香港人權同錢過唔去
除非中共倒台
個人認為
中共倒台前，香港一定會俾佢整死先
而呢個過程睇怕都好漫長
香港人如果冇咁嘅覺悟，好難等到嗰一日

一日無主權，講乜都假
將來都只會係統獨之爭
香港獨立，唯一出路

咁可唔可以講黎聽下

聽父母講明明當年佢地嘅父母（爺嫲）都係走難落黎，咁其實係鐘意大陸啲乜？

人民就一定唔會啦咁低質
鐘意佢地啲商業活動？

想知，當了解下都好

如果兩廣獨立你點諗？ 多數香港上一代都係南方難民

應該話有好多人都想維持住一國兩制
但港共同支共話俾我哋知無可能

香港獨立 唯一出路

我唔理一制定兩制，總之救到手足就係好制

天琦BB
香港獨立！

雙普已經係獨立嘅變名
其實你都係獨派
根本就無第三條路
永續傻鳩死心未

其實民主呢樣嘢在於一個社會
就好似一個保險掣
無咩事嘅時候就好似唔重要咁
安居樂業自由自在無拘無束
邊個想去理政治？

問題就係九七後香港人唔信你支共嘛
咪話要裝埋個保險掣防止間屋著火囉
點知佢帶頭放火燒屋
依家香港人就係陪你癲，齊齊淋火水

應該話
係你立場你信支共多過自己
係我立場我信自己多過支共

唔好講到民研有咁
咪一鳩樣

牆倒要眾人推啊巴打

同意。咁姐唔使搞啦。

？？？
駛撚呼咩台灣
台灣邊撚度唔係獨立國家？ 瞓醒未

我都覺得有生之年唔可以同手足煲底見，只希望大家嘅革命之火可以傳承落去

習近平最撚ON9就係連一絲幻想都唔俾香港人
搞到部分港豬都 feel 到唔對路

5mo嚟口廿

唔理淺黃定深黃，其實大家都係黃，只係唔同程度既黃有各自既目標。有啲可能真係純粹想反送中，有啲係想歸英/台，有啲係獨派。

但單純想反送中只係治標唔治本，中共一樣有其他方法整死香港。歸乜歸乜既，中共已經會話你反中亂港，乜柒勾結外國勢力，叛國罪之類。

睇番依家香港，黃圈其實只係我地反送中其中一個手段，都已經俾中共話港獨。外國戰線又話勾結外國勢力、恐怖分子。

我本身算係歸英/台派，但現實情況睇到咁，咁我點解唔索性轉軚獨派？

依家係非黑即白 唔容許中間派既存在

扮撚晒自己心水清
講到獨立無可能又唔比Prove(小粉紅口吻）
又要永續基本法一國兩制（雙普咪即係獨立自主，可能仲細）
Btw基本法永續先無可能，因為講明50年不變

其實咁愛國就唔好稱黃，上去大灣區度日用知乎啦

雙普的確=港獨

2014年 63000個日校公開試考生
2020年 42000個日校考生
2024年

所以大家講光復香港開始，就已經係引申緊香港獨立

列支敦士登
安道爾
摩納哥
所羅門群島
帛琉

仲有大把

事實係就算你唔想獨，支共都迫到你獨。佢唔再比中間比你揀，一係接受殖民；一係就迫你獨立之後打殘你

好多
不過要唔要軍隊 係地緣政治多於地理

大家共同敵人都係共產黨
毋需細分
到需要細分果陣香港應該有民主了

有唔使咁複雜O既...
舉個例.. 你想像下.. 就算俾你移到民.. 你最終想唔想香港好先?
你會唔會移左民就唔認自己係香港人?
好多我上一代都係大陸出細.. 點會唔認係中國人..

就算我係香港出世.. 我老豆老母全部大陸出世.. 我成日返大陸.. 而果時大陸D 人亦都唔係而家咁..... 我而家有好多親戚好多仲響大陸.. 但都唔會係你地見到O既小粉紅.. 暗地裡憎到共產黨死... 害佢地冇書讀諸如此類...

你想聽我就講下啦.. 事實係你地唔會有咩身同感受...
係Ｄ廢老先話要搞種族認同.. 六四認同.. 我軟弱但未至於白痴

換血會15年內完成
下一代就係支那殖民

粒種子未發芽己經收左皮

搞笑啦.. 不過如果有朝一日港獨... 中國應該都係分裂到癲晒咁.. 話唔埋

撐所謂一國兩制算唔算擁護緊共產黨？

支共一直將個圈收細
下屆可能投民主黨都係港獨

係

民族自強 香港獨立

對我黎講....
民主只係抖正政權錯誤效力最高、社會代價最低O既辦法

最可能就係一國一制，支那留地不留人，香港人滅族！
所以我哋應該全部自動講蝗語自己做小粉紅，主動放棄香港人身份！
啱唔啱呀樓豬？

老老豆豆
好多香港人都係 "廢撚事煩" 既性格
無事無幹你估革命好好玩?

唔鍾意支共係一件事, 你唔好撚到我地就得

依家係佢攪撚到我地無得揀

所以話中聯辦班友真係ON99

唔認同... 五年內.. 快至出年... 就可以煲底見...

前身係港大民意研究都冇公信力?
你唔係真係當pori同民記呢啲只係黃圈入面做問卷嘅一樣呀?
事實係不論立場 明報 SCMP
再去到路透社呢種級數嘅通訊社都會報或者委託PORI研究
民記啲野只係打飛機用

樓主你幫我答咗
唔同國家爭取獨立都有唔同方法，但全部都有一個共通點，就係國民想獨立！

港獨就係實行五大訴求嘅先決條件。
（我assume你講嘅雙普選係真普選冇dq 乜乜柒柒）

冇執政意志

大中華膠.. 唉..

真係唔好以為六四唔關香港人事我地食花生...
我果時係學生...
真係見過老師學生一齊喊.....

果時一百五十萬人遊行.. 係一個不可能O既數字黎... 堅過而家二百萬!!!
一來唔係香港有事... 二來果時香港只係得五百幾萬人左右... 三來果時邊有而家咁資訊發達

希望你地唔理解我地.. 都嘗試去尊重下!!!

其實某程度上，香港警察已經係limited military forces，不過班仆街黑警甴選擇打自己人

醒啦 唔好奢望永續一國兩制 50年一半都未過已經搞成咁

呢個論點連登好少見
連登需要你

香港人=中國人，不爭既事實

冇啦.. 自撚私廢叔點會唔知....

港獨都On9
咩Execution plan都無，一味嗌港獨
邊個理你
港共政府一定唔理你手
咁港共倒台，咩班底去接捧？完全無Plan過
仲未講接捧既班底有無能力做到

英治時期香港有乜嘢係「民主制度」下嘅好處？
連民主制度都冇點會有佢制度下嘅好處？如果你話七十年代後期嘅廉潔之類，唔一定要民主制度下先有（民主制度下會容易達到啲就係嘅）

英國無畀香港有民主嘅阻力嚮支共度吖嘛，我知你想講乜，咪就係話如果唔係全面自治，我地嘅命運都係主宰於宗主國囉

你搵陣黎比？
華東 汶川 個時中共仲係弱勢
香港幫佢地不知幾客氣
你宜家睇返大陸人既氣燄？
今次武肺洗你幫？
小粉紅屌柒你歧視就有

今時唔同往日
大中華膠絕對要覺悟
仲用呢個心態睇中港關係只會被時代淘汰

香港個角色同價值就係洗錢港
而做到呢個價值出黎既就係香港人同英治時既制度
前海有新制度都冇用
因為冇香港人
香港人國際上係個IP
冇大陸人個仲唔誠實

你就算唔支持獨立
都應該要堅持中港分明
任何融合都係會破壞香港呢個特殊身分

什麼民主中國
發左三十年夢啦
醒下啦
中共唔係一個國家
甚至唔係政權
你當佢一個黑社會堂口一個幫派就得
民主根本唔岩用
中共民主二揀一啦

我就支持中共既

唯一出路

樓主假設有方法可避免坐監

咁我呢？我係咪注定係你劇本坐一世監？為左你既國家安全？你既一國兩制？

我係咪要去到叫晒所有會係
中國煽動癲覆罪底下
只要做自已就坐一世監既人

去到你面前點名
樓主先會停？

利申：唔做犯法野

係咪最 optimal 唔敢講，只係對既得利益者嘅改變同震盪最，
一國兩制嘅死因，係支共根本唔尊重合約精神，基本法本來係用嚟限制中國對香港嘅干預，但而家就任佢演譯任佢改。如果個政權本質不變，要香港人再信支共會信守承諾？

Fool me once, shame on you; fool me twice, shame on me!

10幾%已經好多

星期五立法會破滅你一國兩制幻想

點解呢d垃圾post都可以有過千正皮...

搞左普選先啦
要取消一國兩制都要有人帶頭做
飛行棋都要擲到六先有得郁去終點架嘛

你都識講個時既大陸人唔同宜家

咁你係咪都應該換下睇野既方法呢...

獨立唔係你話今日講聽日就發生既事
係幾十年甚至幾代人既事
國際上有成功有未成功有失敗
點解唔去借下鏡先
唔好用自己生活經驗去諗
咁會限制自己坐井觀天
以色列 北愛 Kosova 東帝汶 加泰
好多好多

起碼既係
冇開始就唔會有結果
所以要係多方面長時性咁探討下可行性先再做判斷

香港人唔可以咁即食
你諗個idea出黎一定係你去完成？

有啲留言話乜野冇execution plan
真係笑死人
大學生做fyp咩
講幾個月就做到咁

唔獨立點有普選？？？ 有嘅 咪比曾俊華同林鄭你簡lor 而家係班人擲到六都唔行啊 仲飛行棋

住過外國就知，鬼佬真係唔會咁

唔係某程度上
佢地的確係

曾幾何時幻想過佢地為香港人同解放軍駁火
可笑可笑

其實無論支持唔支持港獨都好，支共港共都係會話你港獨

唔信冇所謂架

獨立左民意夠玩帝國主意北閥支那國 殖民支那人都仲得...
點解要咁睇小自己

我唔明個位係你既然已經知道一國兩制呃人，現實係一係一國一制，一係港獨，咁點解你仲係唔支持港獨？

我依然唔支持
我完全唔介意暴力
我只係覺得呢種無gear 無weapon 無組織的勇武係推d 年青人去送死

周融好似係 BC
好似係

Ok who are you ?

香港獨立 唯一出路
家中兩老都係黃 雖然未接受到香港獨立
但耳濡目染再加上支共壓逼
佢地都開始認知到香港獨立唯一出路
只係佢地會覺得冇可能做到
但其實對呢樣野唔係咁反感

吹波，我係要喺香港做黃絲，打我啊笨柒。
咁鐘意屈人五毛，快Block7我啦。

港獨講太多，唔撚想再講，好煩，鐘意就獨飽佢，咪講撚咗唔介意獨。係要逼人，講兩句就喺度發脾氣，on79。

五毛 你就中國人

港獨先離地。
不如你答下港獨可以做啲咩？
除咗空談，等我逐個駁柒你。
我不知幾現實。

乜撚野

何出此言？願聞其詳。

差好撚多。
一個國家vs一個城巿
差唔多？
以釣魚台為例，土地主權，任何一個國家都唔會讓，特別係中共哩啲死要面嘅國家。

同埋一國兩制咪即係掩耳盜鈴版既港獨
你諗下：
真一國兩制=有真普選+中共無得dq無得唔任命=香港人有獨立自主權=港獨
好難明咩？

到時先講？我敢講就算聽日支爆 班中華膠一定會同班藍絲連成一線反對獨立 仲有你講到咁理性 咩五大訴求 雙普選都唔使講啦 等支爆咗先講啦不如 好聽咪理性囉 根本上你就係投機主義騎牆派 爭取咩五大訴求 民主自由就班細路爭取飽佢 最緊要唔好搞到你

算鳩數啦
上次個白宮聯署都冇人簽

黃絲... 你呢啲叫自撚絲 用你logic 不如你睇到中共有機會倒台先話自己黃啦 反正可見將來支那一定打壓黃營 咩民主自由都唔會有 等倒咗台先嗌啦

係咪好荒謬啊？全部係用你上面logic講出嚟架

Comfort zone
Comfort zone
Comforts zone

到時你個仔大左俾中共 港共被跳樓死 變浮屍唔好後悔
70/80後驚少陣啦 屌你老尾

香港宜家咁都係因為你嗰代乜都無爭取過
到時香港獨立咗 你就唔該唔好享用我地用條命爭取返黎嘅野

民記都話黃圈嘢？
一早比販民控制住啦

希望樓主可以唔好標題黨，容易令人誤會

我覺得 人受到單方面長期壓力後潛意識就想反抗 到時候思想偏向想保護自己
係米都死 香港獨立 唯一出路

Push
大家都係反共就得

邊有得申請 淨係得續之嘛

好似話97前出世都有得補領

不好意思借位謝謝

【凡事Be Water】流水式悼念手足，有無得諗?

民主進程以年計算
可能係十年， 可能係係十個十年
念念不忘必有迴響
一年前都冇人諗過光時做口號
繼續相信自己嘅信念

好簡單
你問自己
仲信唔信中共？
唔信的話 仲信唔信港共？
唔信嘅話 仲信唔信國兩制？
如果都唔信 你得番一條路 靠自己

你口中既真一國兩制即係港獨呀

唔會呀 除非佢本身有/老豆老母寫咗佢個名

咁嘅局勢拖唔過五年
一係就煲底見
一係就集中營見

唔好講到人哋唔出聲就唔洗變致得㗎
我知獨派唔係個個天琦咁好口材

你諗下班狗每日拉少少人
拉完勇武就到上過街嘅人
之後就到上網留過言嘅人

我哋依家嘅言論自由全部係由人血換返嚟
獨派心急好正常

你要一國兩制 可以
不過以後所有大公司高層變哂支那人
兩萬以上人工嘅posit要賣身先有得in
到時我怕你講廣東話都比人話你港獨咋

但又話一國兩制？ 有
所有外商同殖港支那人都有言論自由
港人除外
到時你聯幾多署都冇人show你
問你死未

我就覺得後者最似依家個情況
所以依家大家都比人迫緊 不過一個開聲迫 一個靜雞雞迫

樓主似扮40路派膠多

係極權政府統治下，一國兩制必然會演變成一國一制

極權政府必然會要求所有單位精確執行其決策，而且不准有異議。如果可以俾你一國兩制下既地方政府推翻中央決策仲得了？

以香港為例，中共中央國策明顯position香港做金融中心，淨係可以發展金融，唔准發展創科，因為深圳先係創科中心。如果香港有「真·一國兩制」可以override中共國策，可以自行決定發展創科、賭業呢d同深圳、澳門爭飯食既野，咁仲得了？香港一發展呢d產業鄰近地區真係收硬皮架喎

咁你明點解香港唔可以有「真·一國兩制」未？唔係邊個做國家領導人既問題，係維持極權管理效率同合法性既問題。

唔影響我哋了
反正都無打算走

你講緊乜無聽過50年不變？
2047 係死線 你果時幾多歲唔諗自己都諗吓個仔

獨立條路依嫁都仲係好唔清晰
指以全民武裝起義既話應該一世都無機會

支持港獨
但自知成數唔大
仍然推動目的想攞更多籌碼

基本法說好的最終落實普選
信中共順中共都係戇撚鳩

同埋從來無講過係真普選
普選定義任佢define
龍門不嬲任佢搬
所以中聯辦可以彈出彈入無問題
信基本法真係只能說係on9

根本港獨先係唯一出路，大定認清事實啦，一日留係呢個體制入面係點抗爭都係比政府食住，香港人有自己文化有自己語言有自己一套價值觀，同上面根本係兩個世界，憑咩我地唔可以獨立？依加差在幾多香港人有呢個意志

就算我呢代唔得 都想下一代可以 每個地方獨立都唔係幾年就做到

當有6成人係黃
1x%即係佔咗6成人入面3分1

泛民記

你會唔會講得遠左 d

就算唔支爆，班極左好快都要收皮

Exact7ly

97 前冇人講過 2047 後會點。乜野都可以係 option。but anyway 俱往矣

長痛不如短痛
趁你未係阿伯,早d主動改變世界好過臨老比世界鳩你

歸英

只會越嚟越差，大家有眼睇

我係咪黃唔洗你定義，我諗咩做咩都唔洗你說三道四。
想用哩招分化
唔通我話我係你老母毛就係啦咩

唔講太遠，而家5、6月，你講我聽假我堅持每年悼念54運動、64屠殺。無人提倡任何抗23條出路，立23條之後，我下場係點？

如果我係伊斯蘭教教徒，堅持不走社會主義特色伊斯蘭教，我下場係點。

如果我同外國人結婚，我下場係點？

如果我每年覆述721政府策畫恐襲，我下場係點？

你可能唔信，係坐一世監

認同

樓主能置頂嗎？要贏一齊贏

（行動Post)街頭、國際、議會外的第四戰線正式成立

之前有歷史文件出過㗎
我唔認同係司徒老狗賣咗我地
佢係建基於支共一定收返，英國擺明唔會幫手爭取港人嘅最理想方案，折衷要保證香港有民主嘅前題先畀佢收返，主權換治權

建設民主中國呢，係佢嘅目標啦，大中華膠嘛，但你估佢唔知係接近冇可能咩…

波羅的海三國響獨立前，都係無乜武裝力量架，佢哋就係抓住蘇聯解體這難得的歷史機遇，而成功獨立，

香港要獨立嘅話，可能都要抓住支爆呢個歷史機遇，但前提係，你總要令大部分香港人意識到，

香港係有獨立這一選項，

再講愛沙尼亞有一半人口淨係識講俄語，佢都獨立到，

香港形勢再惡劣，講蝗語嘅都佔香港人口唔到一半掛？

你個腦入面住O左個O牙叔

英國佬同支那佬管治香港，香港都係冇民主，但兩者嘅統治心態有極大分別，

好似大家都做「行政吸納」反對派嘅野，英國佬係真心維穩，根本冇消滅反對派嘅意思，

而且華人嘅反對派精英極少有反抗精神嘅人，更多嘅反而是士大夫那種，只要統治者稍為放低姿態，

自己就好似懷才得遇嘅諸葛亮咁，立即向統治者投誠，

可能英國佬對香港嘅心態係借來的地方，借來的時間，無謂因為施政嘅矛盾，搞到香港六國大封相，

而支那可能係被迫害妄想症太嚴重，加上自己又強勢，點解要向你班蟻民屈服？

你覺得香港政府會倒台？
黃先缺條件係要香港政府哩個政權倒台。
我認為港府倒台機會不大，倒咗台再講黃都唔遲。即使而家警暴，多個國家都圍屌港府，我都唔覺得香港政府會有機倒台。
而我覺得服從忍耐有得打，就係咁。
我鳩up ga，唔啱聽咪唔好聽囉。
你鐘意黃咪去黃囉，我唔會反對，但唔好逼我去支持，可能未來我見港共有倒台跡象，就會支持，但而家，你哋好想抗爭咪去做囉，唔關我事，都唔好說服我，我識自己諗，唔係你駁兩句我就會轉肽。
正如你同幾百年前人講將來會有飛機，啲笑鳩你咁姐，話冇可能。笑你嘅人冇錯，你都冇錯，係大家睇嘅嘢諗嘅嘢唔同姐。

我條底褲好黃架

請善用不推文回覆

1370正評
勇武派係condom嚟

其實呢...
我想要真一國兩制，你就話咁樣係要你坐監。
你覺得我係大中華膠就等如累手足都覺得無問題?

你將我同籃絲連埋一齊，已經無討論基礎。

Haha，幾好。
以為掉轉人哋啲嘢黎講好有理據？
其實好on9

心水清，推哩個
個人一向贊成先歸英，再公投政體

另外更同意陳雲熱普城系統人物必須要提防

懦弱無意志嘅人佔香港主流哩個係最大問題

一國兩制？捱到出年當你贏

其實講黎講去反港獨嗰班唔好計成日講一定無可能嗰班
只係話無左支那香港會唔掂，即係唔好搞到我而家有既生活
其實做緊既野咪同親中派，黑警諗既野一樣
明知自己做緊唔好既野又會做既目的咪又係自己份收入
講真真係獨立左咪一樣有班利益撚搞搞震
仲有無人講過獨立左經濟會好掂
由此至終都係講緊
你要有而家既生活但無左自由，簡單黎講做個中國人
定做個雖然生活衰到為左三餐手停口停但做一個唔會因為上網post句野搞到你無左份工既香港人？

咁點解你唔係追求完全自治呢？ 你加個真字改變唔到一國兩制只係比你「高度」自治 幾高其實又係支那自己講 中華膠唔係問題 食古不化先係

老實講，所謂港獨，只係上面老作出尼。

小弟係黃，但身邊朋友連自己，從來無聽過人講想港獨。。。

邊夠你離地呀？
不如你答係中共統治下有咩可能普選特赦先啦？
你答到點咪現實law, 港獨至少係一個答案先啦，雖然個個都知係好難做到，好過你條廢柴答案都無然後係度得過屌字啦

咁我哋之前做嘅嘢喺度做緊咩？
五大訴求其中一條係咩？
有港獨？
我支持初心，由69到而家大家有共識嘅嘢有咩問題？
好似得你喺度屌炸喎，郁下就話人五毛、小粉紅、on9、偽黃。
我唔不哩你係真激進定五毛分化，總之你係分唔撚花到我架。
我支持港獨撚，但我唔會去做港獨撚，你吹我漲？

正解
同樓主討論都只會浪費時間
佢呢種人永遠都認為有險可守,永遠都覺得未去到好嚴重,永遠都逆來順受
覺得投完票就得,所有問題都會解決

扮咩唔支持港獨姐

講到尾咪又係覺得冇可能

如果有個掣俾你撳，一係一國一制，一係港獨

我諗香港起碼有超過七成人會揀港獨

咁成功爭取未？
一直最貼地既人都會明要有真普選，係中共眼中係等同港獨，而唔港獨根本無可能出現真普選，唔放埋出黎係避免比中共拎黎用民族主義spin,亦都係照顧好似你呢d唔讀中共歷史既天真撚既感受，最大化光譜。

同埋你自己check翻，我幾時有講過五毛小粉紅？我全部既回覆都係屌你屌港獨,但d論點又廢又on9又無logic, 你支持港獨但就開個post 全個post都用d垃圾去屌港獨，要logic無Logic,要solution 無solution,比人屌完d回覆完全唔係係翻個論點上，我屌7你話港獨至少比你呢d 9up但完全無建設性solution既撚樣行多一步，你又覆埋d垃圾，咁撚樣又同我講支持，簡直係你智商既又一代表作，我都支持你，但我又鐘意屌7你呢d on9你，你吹我漲？

如果你係真心on9既，我比你兩個建議，
1）讀翻多d中共史
2）認識翻自己係一個on9仔，唔好當自己係眾人皆醉我獨醒，少d出呢垃圾post

你鐘意啦，我有我諗你有你諗。
利申，個post唔係我開。
利申，有讀歷史。